【城門河拍逆流大叔】同港產片坐埋一條船 吳鎮宇：冇本土電影就冇我

電影《逆流大叔》由吳鎮宇、潘燦良、黃德斌及胡子彤等主演，講述一班高不成低不就嘅中年打工仔，為保工作硬著頭皮要以初哥身份參加公司有份贊助嘅龍舟比賽故事為主題，電影將喺8月初上映。

日前主角吳鎮宇同導演陳詠燊現身尖沙嘴接受《蘋果》訪問，提到今次係首部以龍舟為題嘅電影，導演陳詠燊話作為土生土長嘅香港人，除咗愛呢個地方，仲覺得香港仍然有好多獨特嘅文化可以發揮:「其中龍舟就係一樣充滿香港特色又獨特嘅產物，首先龍舟已經係我哋獨有，扒龍舟更係要一班人團結先可以做到嘅，你想玩，只要訓練半年就可以參加比賽。」

點會諗到搵吳鎮宇演出呢個角色﹖他稱：「鎮宇一向好支持本土電影，當我哋知道鎮宇有機會幫手，就即刻搵監製畀劇本佢睇，跟住睇完後就一口答應。」吳鎮宇話﹕「冇本土電影就唔會有我，而且呢幾年湧現咗好多新嘅導演，想試吓合作。」鎮宇又稱自己多年來演過好多角色性格深沉陰暗嘅題材﹕「當見到有《點五步》同《狂舞派》呢啲咁熱血嘅勵志電影，自己都好有興趣，於是接咗呢套中年勵志片。」

鎮宇認為用龍舟為主題有另一重意義﹕「大家坐埋同一條船，點都好要撐落去。」感受最深嘅係一條龍舟二十人，當中有來自不同階層，就似社會嘅縮影﹕「一個住半山後面嗰個可能住慈雲山，不論你坐巴士或者揸車吸嚟都唔關事，總之落得嚟大家都要出力撐。」

今次電影算唔算替香港人打氣？導演話：「當然係啦，仲有更重要嘅係想講，無論咩事去到最後都係要靠自己 同認清自己。」鎮宇話電影講一群為生活打拼嘅小人物：「講緊一班無能為力嘅人，我好少做呢啲角色，唔係坤哥就Sam哥，但今次呢班真係冇能力，佢哋唯一嘅安多酚就係透過運動，其實我覺得大部分嘅香港人都係咁，唔怕辛苦最緊要有粒糖，你唔好連粒糖都唔俾或者呃佢。」

有余臭雞份 不了

仲勵志？ outdated 啦 宜家香港拍三級/四級片一定大賣 一定要搵明星拍果隻！

已經對呢d香港電影無乜期待
次次一聽到題材同卡士會好期待 trailer同artwork都好正
點知出到黎又係伏黎
青春的名義 空手道 黃金花 某日某月 今晚打喪屍 衝峰車

低能先入場睇港燦片
仲爛過日本狗的戲

係 雖然本人好支持本土野，但近幾年本土戲好多都係一式一樣

龍舟係我地獨有

連登係最本土既論壇

睇下上面

源自韓國?

伏就唔係話伏
不過唔係話好掂囉
又唔洗踩到咁盡嘅

補充多句
你個list除咗今晚打喪屍之外
我覺得無一套電影係真係稱得上伏

搵錯女主角

精神上支持你
入場？不了
港產片點解要入場睇

個時入場睇左衝鋒車覺得好伏

衝鋒車好正wo

伏就未必，但近年本土電影真係冇咩佳作
得殭屍算ok

漏咗一念無明

點五步幾好

近幾年真係唔多出色嘅港產片

數黎數去都係上面嗰幾套

救殭清道夫, 改咗個膠名, 冇乜深度, 不過幾好睇

吳震乳身為中國人拍足咁多集爸爸去哪er

而家講本土

太多sell本土情懷/鏡頭
唔住重劇本

老粒

揾食姐

你睇下成龍

阻人搵食正仆街

咁大條水魚
有得食唔食

好想再有十幾年前杜sir嗰種英雄片

黑社會 槍火 真心英雄嗰味

依類片真係好有香港特色

Hollywood拍嘅動作片都無香港依啲咁好睇

港產片學人叫本土電影

俄羅斯一名黑幫頭目男子身中數十刀倒斃在莫斯科的寓所，其3名年齡介乎17至19歲的女兒被警方拘捕，控以謀殺，一旦罪成最高可判監15年。據知，3姊姊稱長期遭到父親性侵及虐待，對他「恨之入骨」，事發當日，父親卡查杜亞恩在寓所內持刀威嚇她們，其中一人奪刀後刺了父一刀，之後另外兩姐妹「幫拖」，最終卡查杜亞恩逃離寓所後死亡。

當地傳媒報道，被捕的三姊妹包括大女克里斯蒂娜（Kristina）、二女安杰利娜（Angelina）及三女瑪麗亞（Maria）。她們向警方表示，57歲父親卡查杜亞恩（Mikhail Khachaturyan）當日持刀恐嚇她們，其中一人奪刀捅向父親，之後三人姊一湧而上，卡查恩杜亞試圖逃走，但被三姊妹不斷狂捅，最終他死在升降機內。據指，卡查杜亞恩被發現伏屍莫斯科寓所內，身中數十刀。

警方表示，三姊妹承認合力殺掉父親，聲稱父親有毒癮，多年來虐待和性侵她們。三姊姊指父親有毒癮，經常毆打她們。有親友表示，知道3姐妹中至少有一人曾遭卡查恩杜亞性虐，其中一名女兒曾被逼替父親口交，事後企圖服用大量藥物自殺，幸及時獲救。大家姐克里斯蒂娜指，非常痛恨父親，希望他能消失，或「從沒認識他」。據報道指，她們身上經常有傷痕，還曾被父親帶到森林中，被他用槍指嚇。三姊妹的母親早年已難忍卡查杜亞恩的毆打離開。卡查杜亞恩曾向三姊妹表示，如果她們敢離開，會殺死她們。

偽人你想點

杜sir自己都未必拍得返

上面撈唔掂咪走返黎同你講本土

吳鎮宇出席品牌活動談及佔中

佔中係一件開心興奮嘅事

其實佢冇講錯喎

我個人幾支持港產片嘅

選老頂、點五步、幸運是我、今晚打喪屍、樹大招風、一念無名、同囚、29+1、中英街1號、十年、地厚天高、消失的檔案

呢d全部買票入場

基於佢上面段片嘅言論，佢嘅電影，真係唔係幾想入場......

如果只係想賺人仔，又無人迫你講，使唔使發表咁嘅言論，多踩一腳？

拍你既爸爸去支那喇

其實佢同黃子華冇分別, 只係佢唔係用棟篤笑講出嚟

著名藝人吳鎮宇日前接受傳媒訪問時，被問及如何看到佔中。吳鎮宇直言，不懂政治，但聽到有人說要癱瘓某處，斥成年人出此言不是好示範：「係咪佔中先爭取到？我不識政治，但睇電視見有人話要癱瘓邊個地區，我覺得咁大個人不要講這些，是一個不好的示範！希望大家坐低傾，有些要求是對的，方法不對就慘，我作為中立的人不知怎判斷。」

衝鋒車都話伏就證明你唔識睇戲

到了11月上旬，「中立」的吳鎮宇再度發表意見：「我是一個中立的人，我不知怎樣去評論這件事（佔中）。但如果一件這樣開心這樣興奮的事，他們（佔中人士）為何不帶同自己的子女出來站在最前線呢？還是他們根本就沒有子女呢？又或者他們已把子女送了去外國呢？我認為這是一個頗值得思考的問題。」他接著挑機：「如果這真的是一件有意義的事，是關於下一代的，我一定會帶同自己的子女出來，證明這件事係無危險。但我又看不到他們（佔中人士）有這樣做。」

其實佢講嘅 "他們" 係邊個?

黃之鋒 Joshua Wong 分享了學民思潮 Scholarism 的相片。
2014年11月11日 ·

【吳鎮宇：點解戴耀廷唔帶自已嘅細路仔出嚟？】
【戴耀廷女兒：我只能心裡默默的為我父親祈禱。】

唔係係大陸賺緊人仔咩

佢似乎係講緊佔中X恥, 不過記者就演繹為全體佔中人士

唔怕辛苦最緊要有粒糖，你唔好連粒糖都唔俾或者呃佢

你養佢咩